【法律知識】點解冇嘢講：口供有害而對辯護無用

好多法律小朋友都講唔出點解對住黑警唔好講嘢。

其實好簡單：因為你嘅警誡口供會用來對付你，但你唔可以用來為自己辯護。

首先除非你「招認」（無論真假），否則你嘅口供係可有可無。檢控係冇義務將對自己不利嘅證據呈堂，只需要透露比辯方。不過，你嘅口供即使唔呈堂都會對你不利。點解？好簡單：方便作故仔。你講嘅事實，大多數情況下，只需要搵一啲證據用唔同嘅framing稍為扭曲一下就會似層層。有事實為基礎就容易扭曲，完全deny黑警呢啲資訊，佢哋作故仔就難啲。

你嘅口供辯方係唔會用來呈堂，亦冇需要。如果你唔出庭作証（所謂自辯），因為檢控冇得質疑你，係唔會接納做證據。如果作証嘅話，就根本冇需要。你個人都喺法庭啦。要問乜咪當面問囉。

所以記住「我冇嘢講」，唔好簽名，但記得要攞COPY。

「我冇嘢講」嘅口供只需要黑警自己搵個幫辦簽名寫「拒絕簽署、簽收」就完成程序，係唔需要你簽名嘅。記得要攞COPY。

正確，如果俾人拉咗，乜嘢都唔好講。

連自己個名都可以唔講。

禮貌地講『我唔會回答任何問題』